<resources>
    <string name="app_name">Jurnalistik Unpad</string>
    <string name="app_subname">Fakultas Ilmu Komunikasi Unpad</string>
    <string name="alamat">Gedung 3 Lantai 1, Fakultas Ilmu Komunikasi Universitas Padjadjaran, Jl. Raya Bandung – Sumedang Km 21,  Jatinangor 45363.</string>
    <string name="no_telp">(022) 7796954</string>
    <string name="string_lulusan">
        Berdasarkan tujuan Program Studi, maka jelaslah bahwa pendidikan Ilmu Jurnalistik yang dimaksud di sini ingin membangun sumber daya yang professional dan membawa dunia jurnalistik menjadi sebuah profesi yang memiliki standar tinggi. Sama halnya dengan profesi lain yang diakui di masyarakat, maka tenaga profesional Jurnalistik dituntut memiliki standar pengetahuan dan kemampuan atau yang lazim disebut standar kualifikasi kompetensi.\n\n
        Dalam menentukan standar kompetensi, Program Studi Jurnalistik Fikom Unpad yang selama ini menyelenggarakan pendidikan Ilmu Jurnalistik tidak menentukan sendiri. Agar standar tersebut applicable maka perlu dibangun hubungan yang baik dengan para pengguna lulusan pendidikan Ilmu Jurnalistik atau pada stake-holder (pihak-pihak yang berkepentingan). Setelah adanya hubungan yang baik, prodi kemudian melakukan dengar pendapat untuk meminta pertimbangan tentang standar kualifikasi yang dibutuhkan di dunia kerja dan di masayarakat. Usulan dan aspirasi dari stake-holders inilah yang selanjutnya menjadi alasan program studi serta menyusun visi dan misinya.\n\n
        Dari hasil dengar pendapat dengan stake-holder dan masyarakat, prodi jurnalistik menentukan ciri-ciri profesi jurnalistik sebagai berikut:\n\n
        1. Menjalankan pekerjaan berdasarkan pengetahuan khusus (specialized knowledge) dan keterampilan (skill)\n
        2. Terorganisir dalam organisasi profesi\n
        3. Memiliki kode etik (code of ethics) profesi\n
        4. Memiliki kewenangan untuk mengatur dirinya sendiri (professional authority)\n
        5. Memiliki hak yang dilindungi hukum\n
        6. Memerlukan sistem kedisiplinan\n
        7. Memerlukan kesadaran bertanggung jawab atas penerapan pengetahuan dan keterampilan\n\n
        Berdasarkan ciri-ciri profesi tersebut, prodi jurnalistik menentukan kualifikasi kompetensi yang harus dimiliki lulusan prodi jurnalistik yaitu:\n\n
        1. Pengetahuan Khusus (specialized knowledge)\n
        <li>Journalism knowledge (pengetahuan jurnalistik) meliputi pengetahuan dasar ilmu komunikasi (termasuk filsafat, logika, dan bahasa), pengetahuan dasar jurnalistik, sampai dengan pengetahuan jurnalistik tingkat lanjut (advance).</li>\n
        <li>Social research knowledge (pengetahuan tentang konsep penelitian sosial), meliputi pengetahuan tentang metode-metode penelitian serta teknik analisis yang berguna untuk mencari dan mengolah data di lapangan.</li>\n
        <li>Relevant knowledge (pengetahuan pendukung yang relevan), meliputi ilmu hukum, ekonomi, politik, psikologi, bahkan bila perlu ilmu-ilmu eksakta.</li>\n
        2.Skill\n
        <li>Keterampilan manajerial</li>\n
        <li>Keterampilan praktis, yang tediri dari:</li>\n
        \t- Nose of news\n
	    \t- News gathering\n
	    \t- News writing (writing, editing, mixing)\n
	    \t- News presenting\n
	    \t- News evaluating\n\n
        Sepuluh Karakter yang harus dimiliki wartawan lulusan pendidikan Ilmu Jurnalistik:\n
        1. Has idealism (memiliki idealism kuat, tidak terbawa arus lingkungan)\n
        2. Obeys norms &amp; ethics (mematuhi norma dan etika profesi di tempat ia berada)\n
        3. Has standards (memiliki standar, tidak bekerja hanya sekedar menggugurkan kewajiban)\n
        4. Critical &amp; skeptic (kritis dan skeptic, tidak mudah percaya dan terus menanyakan apa yang belum diklarifikasi)\n
        5. Honest (jujur pada diri sendiri dan public, menggunakan hati nurani)\n
        6. Has curiosity (memiliki keingintahuan tinggi)\n
        7. Courageous (berani menerima tantangan dan mencoba mengambil resiko)\n
        8. Discipline &amp; obeys rules (disiplin dan mematuhi aturan profesi)\n
        9. Has guts but polite (memiliki keberanian namun tetap bersikap menyenangkan)\n
        10. Open minded (berpikiran terbuka dan siap menerima segala kemungkinan dengan objektif)\n
    </string>
    <string name="string_hmj">
        Himpunan Mahasiswa Jurnalistik (HMJ) Fakultas Ilmu Komunikasi, Universitas Padjajaran berdiri pada 1987. Awalnya himpunan ini bernama Himajur, kemudian berganti nama menjadi HMJ saat masa kepemimpinan Agus Suhadi, pada 1988. Perubahan nama ini dilakukan karena nama Himajur dinilai kurang kuat.\n\n
        HMJ merupakan himpunan pertama yang berdiri di Fakultas Ilmu Komunikasi. Keberadaan HMJ menjadi pemicu atau pendorong berdirinya hima-hima lain di Fakultas Ilmu Komunikasi. Terbentuknya HMJ ini atas dasar guna memenuhi kebutuhan mahasiswa jurnalistik, yakni melatih softskill mahasiswa untuk membagun kemandirian dan mendekatkan antara satu mahasiswa dengan mahasiswa lain. Selain itu, HMJ terbentuk berdasarkan asas kekeluargaan dan bertujuan untuk mengembangkan potensi anggotanya di bidang jurnalistik.\n\n
        Himpunan ini memiliki Mars HMJ yang diciptakan oleh Didith dan jaket himpunan atau disebut jahim sebagai identitas HMJ. Adapun logo yang tertera di jaket tersebut melambangkan sikap wartawan selalu sigap yang ditunjukan melalui gambar seperti orang berjalan. Adanya bola dunia berwarna biru bermakna jika jurnalis harus memiliki wawasan yang universal sedalam lautan dan setinggi langit, setara dengan makna dari warna biru pada keseluruhan jahim. Sementara itu, terdapat dua garis putih yang melingkar di lengan kiri jahim melambangkan profesionalisme dan idealisme, sedangkan “4 Estate” di lengan kanan menunjukan jika pers merupakan pilar keempat setelah yudikatif, legislatif, dan eksekutif.
    </string>
    <string name="string_lab_radio">
        Laboratorium Radio dilengkapi dengan sarana dan prasarana untuk produksi siaran radio antara lain studio siaran, mixer PVC, equalizer, audio amplifier, compressor, komputer, dan pemutar CD audio. Laboratorium radio memberikan kesempatan kepada mahasiswa untuk memperoleh kemampuan teknis sebagai berikut:\n\n
        <li>Menguasai teknis pengolahan audio di radio siaran</li>\n
        <li>Mengusai teknik produksi siaran radio</li>\n
        <li>Menguasai teknis siaran dann reportase untuk sairan radio</li>\n
        <li>Menguasai manajemen produksi siaran radio</li>
    </string>
    <string name="string_lab_tv">
        Laboratorium Televisi merupakan sarana penunjang sejumlah mata kuliah yang berkaitan dengan televisi, diantaranya mata kuliah:\n\n
        <li>Produksi Televisi Siaran</li>\n
        <li>Produksi Jurnalisme televisi</li>\n
        <li>Penulisan Berita Televisi</li>\n
        <li>Dll</li>\n\n
        Laboratorium ini terdiri dari empat ruangan : studio produksi, studio news, ruang kontrol, dan gudang penyimpanan alat. Laboratorium menyediakan peralatan-peralatan yang dibutuhkan untuk penyiaran televisi dengan lengkap, seperti berbagai jenis kamera: Handycam, Kamera VHS, Kamera S-VHS, Kamera MiniDV Semi Profesioanal; Mixer/Switcher Video, monitor televisi, komputer PC, komputer edit, lampu tata cahaya, background studio, setting dan properti.\n\n
        Laboratorium Televisi memberikan kesempatan kepada mahasiswa untuk memperoleh kemampuan praktis sebagai berikut:\n\n
        <li>Menguasai teknik penggunan kamera Video dan TV</li>\n
        <li>Menguasai teknik produksi siaran TV termasuk membuat setting dan tatacara studio TV</li>\n
        <li>Menguasai teknik siaran dan reportase untuk acara TV</li>\n
        <li>Menguasai teknik live production dan teknik editing untuk siaran TV</li>
    </string>
    <string name="string_lab_news">
        Laboratorium Media &amp; News Room adalah salah satu laboratorium penunjang kegiatan civitas akademika yang terletak di lantai 1 gedung Pascasarjana Fikom Unpad. Ruangan ini difokuskan pada kegiatan berbasis online dan menjadi simulasi ruang redaksi pada bidang jurnalistik. Selain itu, fasilitasnya juga digunakan sebagai sarana pelatihan penggunaan internet dan microsoft office dalam program pengabdian masyarakat.\n\n
        Laboratorium ini untuk menunjang sejumlah mata kuliah di Departemen Jurmalistik, diantaranya:\n\n
        <li>Penulisan Berita Media Cetak</li>\n
        <li>Penulisan Karangan Khas</li>\n
        <li>Penulisan berita mendalam</li>\n
        <li>Reportase</li>\n
        <li>Jurnalisme Radio</li>\n
        <li>Jurnalisme Televisi</li>\n
        <li>Dll</li>\n\n
        Laboratorium memiliki 20 unit personal computer (PC), 2 komputer produksi, 3 TV, LCD, dan wifi. Untuk peralatan reportase disediakan 3 recorder, 3 kamera DSLR, 4 laptop, 3 clip on, 3 tripod, mixer audio visual, dan 3 tas ransel untuk membawa peralatan reportase.
    </string>
    <string name="string_lab_perpus">
        Fasilitas yang saat ini dimilki oleh laboratorium perpustakaan Fikom diantaranya:\n\n
        <li>Penelusuran Online Public Access Catalog</li>\n
        <li>Sistem Informasi Perpustakaan Berbasis Online</li>\n
        <li>Digital Library (e-content) dan Jurnal Elektronik Proquest</li>\n
        <li>Portal Perpustakaan</li>\n
        <li>Jaringan Internet dan hotspot area</li>\n
        <li>Peralatan Multimedia (TV,audio palyer, LCD proyektor, OHP, Screen)</li>\n
        <li>Ruang Rapat dan diskusi</li>\n
        <li>Ruang Pelatihan Softskill</li>\n
        <li>Locker</li>\n
        <li>Library Corner</li>\n\n
        Laboratorium memiliki 20 unit personal computer (PC), 2 komputer produksi, 3 TV, LCD, dan wifi. Untuk peralatan reportase disediakan 3 recorder, 3 kamera DSLR, 4 laptop, 3 clip on, 3 tripod, mixer audio visual, dan 3 tas ransel untuk membawa peralatan reportase.
    </string>
    <string name="string_lab_cmc">
        Menjadi laboratorium unggul dalam pengembangan ilmu pengetahuan di bidang komunikasi bermedia komputer (computer mediated communication) atau human-computer interaction.\n\n
        Adapun misinya adalah 1) Mendukung kegiatan tri darma perguruan tinggi di bidang teknologi informasi dan komunikasi. 2)Mengembangkan ilmu pengetahuan dan teknologi bidang computer mediated communication, human-computer interaction dan digital literacy.3)Meningkatkan kontribusi dan kerja sama dengan berbagai pihak dengan mengembangkan produk hasil inovasi dan kreasi bidang CMC/HCI dan digital literacy.\n\n
        Fasilitas yang dimiliki mencakup 40 unit komputer dengan fasilitas multimedia, yang terhubungkan dengan LAN serta jarimgan internet (dalam proses). Laboratorium dilengkapi dengan program-program, yang selalu diperbarui untuk kebutuhan praktek seperti Microsoft Office, Adobe Photoshop, Adobe Pagemaker, Corel Draw, Front Page dan Macromedia Flash. Adapun program kerja Laboratorium CMC adalah sebgai berikut:\n\n
        <li>Memfasilitasi kegiatan praktikum pada matakuliah-matakuliah yang memerlukan fasilitas praktikum berupa komputer dan internet</li>\n
        <li>Menjadi laboratorium pembuatan media pembelajaran interaktif (multimedia)</li>\n
        <li>Menyediakan akses e-learning</li>\n
        <li>Memfasilitasi kegiatan penelitian dan pengabdian kepada masyarakat bagi dosen-dosen yang memerlukan fasilitas komputer dan internet</li>\n
        <li>Memfasilitasi kegiatan-kegiatan lain dari sivitas akademika Fikom yang memerlukan Lab CMC</li>\n
        <li>Mengadakan pelatihan-pelatihan yang berkaitan dengan CMC/HCI dan digital literacy</li>\n\n
        Laboratorium memiliki 20 unit personal computer (PC), 2 komputer produksi, 3 TV, LCD, dan wifi. Untuk peralatan reportase disediakan 3 recorder, 3 kamera DSLR, 4 laptop, 3 clip on, 3 tripod, mixer audio visual, dan 3 tas ransel untuk membawa peralatan reportase.
    </string>
    <string name="string_lab_humas">
        Laboratorium dimasudkan untuk membantu proses pembelajaran di Program Studi Hubungan Masyarakat. Di Prodi ini terdapat sejumlah mata kuliah yang bersifat praktis yang wajib dikuasai oleh para calon sarjana public relations. Mata kuliah yang terkait dengan laboratorium ini adalah:\n\n
        <li>Public Relations Event</li>\n
        <li>Penerbitan Humas</li>\n
        <li>Menyediakan akses e-learning</li>\n
        <li>PR Writing</li>\n
        <li>Komunikasi Visual</li>\n
        <li>Media Relations</li>\n
        <li>Dll</li>
    </string>
    <string name="string_lab_grafika">
        Laboratorium ini memiliki perlatan yang cukup memadai untuk menunjang kegiatan desain grafis dan produksi cetak, yaitu studio desain yang terdiri dari 36 unit komputer desain dan editing, plotter, Scanner, serta meja gambar manual; peralatan produksi seperti mesin cetak mini offset, mesin hand press,  mesin potong kertas, plate maker, dan studio sablon.\n\n
        Laboratorium grafika memberikan kesempatan kepada mahasiswa untuk memperoleh kemampuan praktis sebgai berikut:\n\n
        <li>Mampu merencana/mendesain media komunikasi visual/grafis dengan berbagai teknik baik manual maupun teknik komputer</li>\n
        <li>Mampu memproduksi media komunikasi visula/grafis dalam berbagai bentuk seperti poster, brochure, majalah, surat kabar spanduk, baliho, x-banner dan lain-lain, baik dengan teknik sablon maupun dengan teknik cetak</li>
    </string>
    <string name="string_tujuan">
        1. Menghasilkan lulusan sarjana jurnalistik yang handal, profesional, dan berkualitas internasional, serta mampu beradaptasi terhadap perubahan di tingkat lokal, nasional, maupun internasional.\n
        2. Menghasilkan penelitian unggul di bidang kajian media dan jurnalistik, baik dalam aspek penelitian praktis maupun penelitian ilmiah.\n
        3. Tercapainya penerbitan buku hasil pemikiran dan/atau penelitian sebagai buku ajar atau buku referensi di bidang media dan jurnalistik.\n
        4. Menghasilkan berbagai kegiatan pengabdian dan pemberdayaan masyarakat melalui pendekatan ilmu dan keterampilan jurnalistik untuk menciptakan masyarakat cerdas bermedia serta kritis terhadap dunia jurnalistik.\n
        5. Terlaksananya manajemen pendidikan dengan menerapkan prinsip penjaminan mutu (quality assurance).\n
        6. Terwujudnya pengakuan dari hasil kerja sama dengan berbagai kelompok masyarakat, pemerintah, bisnis dan industri, serta sesama institusi pendidikan baik di dalam maupun luar negeri, secara berkesinambungan.
    </string>
    <string name="string_sejarah">
        Sejarah Program Studi Jurnalistik berjalan bersamaan dengan sejarah cikal bakal Fakultas Ilmu Komunikasi pada tahun 1960. Cikal bakal Fakultas Ilmu Komunikasi sendiri terbentuk melalui beberapa tahapan proses yang melibatkan orang-orang penting di bidang kewartawanan. Saat itu, sekelompok tokoh di bidang kewartawanan, yaitu Prof. Dr. Mr. R. Moestopo, Azhary Sulaiman, A.Z. Palindih, S. Rochnadi, dan R. Roekomy membidani lahirnya Fakultas Jurnalistik dan Publisistik. Pada 6 September 1960 terbit SK Ketua Yayasan Pembina Universitas Padjadjaran mengenai pembukaan Fakultas Jurnalistik dan Publisitik. Fakultas ini kemudian resmi dibuka 18 September 1960 dengan diangkatnya Prof. Dr. Mr. R. Moestopo sebagai Dekan Fakultas. Tanggal 18 September kemudian ditetapkan sebagai hari lahirnya Fakultas Ilmu Komunikasi.\n\n
        Pendirian Fakultas Jurnalistik dan Publisistik secara resmi disampaikan kepada Menteri PTIP pada 8 November 1960. Selanjutnya, pada 1 Februari 1962 fakultas ini diresmikan oleh Menteri PTIP menjadi Fakultas Publisistik dan Jurnalistik. Dengan berbagai pertimbangan akademis dan kebutuhan akan lulusan agar lebih mudah terserap di dunia kerja, pada 23 April 1963 nama Fakultas Publisistik dan Jurnalistik diubah menjadi ini Fakultas Publisistik Universitas Padjadjaran. Mulai 27 Februari tahun 1964 sarjana fakultas ini mendapatkan kesetaraan ijasah negeri. Fakultas Publisistik secara resmi bernaung dibawah Universitas Padjadjaran berdasarkan SK Menteri PTIP No. 225 tertanggal 1 November 1965. Pada saat itu terdapat lima jurusan, yakni:\n
        1. Jurnalistik\n
        2. Penerangan/Propaganda\n
        3. Public Relations\n
        4. Graphic Arts/Photography\n
        5. Telekomunikasi/Komunikasi Massa\n\n
        Perubahan masih terus terjadi ketika orientasi ilmu Komunikasi mengalami pergeseran dari Eropa khususnya Jerman, ke Amerika. Akibat perubahan orientasi ini, Fakultas Publisistik diubah namanya menjadi Fakultas Ilmu Komunikasi. Perubahan orientasi ini  dinyatakan dengan SK presiden RI No. 47 tahun 1982 tertanggal 7 September 1982 tentang susunan organisasi Universitas Padjadjaran, dan SK Kepmendikbud RI No.133/O/1983 tanggal 5 Maret 1983 tentang organisasi dan tata kerja Universitas Padjadjaran.\n
        Fakultas Ilmu Komunikasi yang merupakan kesebelas di Universitas Padjadjaran, terus berkembang pesat. Semenjak berubah menjadi Fakultas Ilmu Komunikasi hingga tahun 1995, Fakultas Ilmu Komunikasi memiliki empat jurusan yaitu:\n
        1. Jurnalistik\n
        2. Ilmu Jurnalistik\n
        3. Penerangan\n
        4. Perpustakaan.\n\n
        Mulai tahun 1996 Dikti mengeluarkan sebuah kebijakan untuk menyatukan beberapa jurusan yang memiliki rumpun ilmu sama ke dalam satu program studi. Karenanya mulai tahun 1996 empat jurusan di Fakultas Ilmu Komunikasi berubah menjadi dua program studi, yaitu:\n
        1. Program Studi Ilmu Komunikasi dengan 3 (tiga) Jurusan yaitu: Jurnalistik, Ilmu Jurnalistik, dan Manajemen Komunikasi.\n
        2. Program Studi Ilmu Perpustakaan.\n\n
        Karena tuntutan perkembangan keilmuan dan perkembangan permintaan lulusan yang spesifik kejurnalistikan dari dunia kerja, pada sekitar tahun 2007, posisi Jurnalistik sebagai sebuah Jurusan di bawah Program Studi Ilmu Komunikasi dirasa sudah tidak memadai lagi. Untuk itu kemudian dibuat sebuah studi kelayakan untuk pengajuan Program Studi Jurnalistik Fakultas Ilmu Komunikasi Universitas Padjadjaran. Lulusan Jurusan Jurnalistik sudah tersebar di mana-mana. Meskipun gelar kesarjanaan yang diraih adalah Sarjana Ilmu Komunikasi tapi latar belakang keilmuan yang lebih menekankan pada Ilmu Jurnalistik membuat lulusan banyak dimanfaatkan oleh berbagai instansi dari instansi pemerintah, perusahaan swasta nasional maupun asing. Sejauh ini, puluhan lulusan Jurnalistik Fakultas Ilmu Komunikasi Universitas Padjadjaran telah berhasil mengisi posisi-posisi puncak seperti menjadi Direktur TVRI, menjadi petinggi di berbagai media nasional, menjadi komisioner di Komisi Penyiaran Indonesia, dan berbagai posisi puncak lainnya.\n\n
        Pada tahun 2007 terbentuk asosiasi pengelola pendidikan tinggi ilmu komunikasi (ASPIKOM). Diwadahi oleh Aspikom, Jurusan Jurnalistik beserta Jurusan-Jurusan lain yang memiliki rumpun ilmu komunikasi mengajukan permohonan ke Dikti agar Dikti memetakan kembali nomenklatur rumpun ilmu komunikasi. Perjuangan itu membuahkan hasil pada tahun 2010 dengan diterbitkannya PP 163/2010 tentang Rumpun Ilmu Komunikasi yang didalamnya terdapat program studi Jurnalistik.\n\n
        Program Studi Jurnalistik diajukan berdasarkan kebutuhan dan minat masyarakat yang tinggi terhadap profesi jurnalis serta perkembangan jurnalistik sebagai ilmu. Perkembangan teknologi informasi dan komunikasi (TIK) telah mengubah banyak konstelasi ilmu, filsafat, pengetahuan, serta praktik-praktik jurnalistik. Dalam bidang ilmu, perkembangan ini disikapi dengan penyesuaian kurikulum agar selalu kontekstual. Untuk itu penyesuaian kurikulum Jurnalistik dilakukan secara cermat melalui berbagai strategi seperti melakukan studi banding kurikulum dengan penyelenggara pendidikan sejenis di dalam dan di luar negeri, melakukan riset terpadu diantaranya dengan serangkaian diskusi atau FGD dengan pemangku kepentingan kurikulum Jurnalistik, dan lain-lain.\n\n
        Dalam bidang praktik, perkembangan teknologi informasi dan komunikasi (TIK)  memang telah memasuki era dimana setiap orang dapat menjadi konsumen dan produsen informasi. Kondisi ini justru menunjukkan bahwa peluang untuk menjadi jurnalis semakin terbuka lebar, karena jika dahulu sebelum TIK berkembang pesat, jurnalis hanya dapat menjadi pekerja pada sebuah perusahaan atau institusi media. Namun sekarang, selain menjadi pekerja, jurnalis juga dapat bekerja independen dan membangun medianya secara individu maupun dalam kelompok kecil. Jurnalis pun dapat mengembangkan potensi kewirausahaan tanpa harus menggadaikan idealismenya.\n\n
        Perkembangan dunia jurnalistik juga disikapi oleh Program Studi Jurnalistik dengan mengembangkan jejaring di tingkat lokal, nasional, maupun internasional. Program Studi jurnalistik memiliki berbagai program kerja sama secara teratur dengan berbagai institusi profesi, seperti Persatuan Wartawan Indonesia, Aliansi Jurnalis Indonesia, dll; media massa lokal maupun nasional seperti Pikiran Rakyat, Kompas, Tempo Media, dll; institusi terkait dunia pers seperti Dewan Pers, serta lembaga internasional yang secara rutin membiayai kehadiran dosen tamu ke Program Studi Jurnalistik, yaitu Australian Business Volunteer, USAID melalui program Dosen Tamu Fullbrigt, dan lain-lain. Program kerja sama ini terwujud dalam aneka kegiatan seperti dosen tamu, seminar, diskusi, penelitian bersama, dan lain-lain.\n\n
        Semua bukti ini menunjukkan bahwa kebutuhan akan Jurnalis semakin berkembang. Kondisi ini disikapi dengan sebuah rencana untuk mengajukan izin pendirian Program Studi Jurnalistik.\n\n
        Proses Kajian tersebut berlangsung dari Bulan Maret 2011 hingga akhir 2012. Temuan setiap tahap kegiatan selalu dikonsultasikan dengan pimpinan dan para pengajar di lingkungan Jurusan Jurnalistik, untuk mendapatkan masukan. Hasil dari kajian tersebut kemudian dievaluasi dan dirumuskan menjadi visi, misi, tujuan serta rencana program kerja pengajuan program studi Jurnalistik. Kajian tersebut juga merumuskan rencana kurikulum Program Studi Jurnalistik, lengkap dengan identifikasi visi, misi, profil lulusan, serta deskripsi kurikulum.\n\n
        Pada akhirnya, upaya kajian tentang perlunya mendidikan pendidikan jurnalistik berstatus program studi mandiri memperoleh keberhasilan dengan diterimanya izin penyelenggaraan Program Studi Jurnalistik Program Sarjana nomor 72/E/O/2014 dari kementrian Pendidikan dan Kebudayaan Republik Indonesia. Dengan demikian Program Studi Jurnalistik resmi berdiri pada tanggal 7 Mei 2014.\n\n
        Izin penyelenggaraan Program Studi Jurnalistik ini menjadi sebuah pengakuan resmi dan legitimasi bahwa seluruh upaya yang dilakukan termasuk kajian akademik tentang studi kelayakan Program Studi Jurnalistik memang sudah pada arah yang tepat. Dengan demikian, pengelola program studi tinggal melanjutkan program yang telah direkomendasikan oleh tim perumus.\n\n
    </string>
    <string name="string_prospek">
        Program Studi Jurnalistik ini mencetak sarjana jurnalistik yang dapat menjadi: Jurnalis media cetak, elektronik, online; Produser Konten Media; Periset Media; Fotografer; Pengajar jurnalistik; Konsultan/ analis media.
    </string>
    <string name="string_deskripsi">
        Program Studi Jurnalistik akan membekali lulusannya dengan pengetahuan khusus (pengetahuan jurnalistik, pengetahuan tentang konsep penelitian sosial dan pengetahuan pendukung yang relevan), keterampilan (manajerial dan praktis) karakter lulusan yang memiliki idealisme yang kuat, mematuhi norma dan etika profesi, memiliki standar, ksitis dan skeptik, jujur, memiliki keingintahuan yang tinggi, berani menerima tantangan, disiplin dan mematuhi aturan profesi, memiliki keberanian dan berpikiran terbuka, serta kemampuan berkomunikasi dan melekteknologi untuk mengoptimalkan praktik jurnallistik
    </string>
    <string name="string_visi">
        Menjadi pengelola pendidikan tinggi yang merupakan pusat pendidikan, penelitian, pengabdian pada masyarakat, pengembangan ilmu dan teknologi dalam bidang jurnalistik yang handal, profesional, dan berkualitas internasional, serta mampu beradaptasi terhadap perubahan di tingkat lokal, nasional, maupun internasional di tahun 2026”
    </string>
    <string name="string_misi">
        1. Menyelenggarakan pendidikan dan pengembangan ilmu, teori dan keterampilan jurnalistik melalui jenjang sarjana.\n
        2. Melakukan kegiatan penelitian untuk mengembangkan ilmu dan aplikasi jurnalistik dengan lebih profesional dan sesuai dengan etika jurnalistik.\n
        3. Menyelenggarakan berbagai kegiatan pengabdian dan pemberdayaan masyarakat melalui pendekatan ilmu dan keterampilan jurnalistik untuk menciptakan masyarakat cerdas dalam bermedia serta kritis terhadap dunia jurnalistik.\n
        4. Mengembangkan manajemen pendidikan dengan menerapkan prinsip penjaminan mutu (quality assurance).\n
        5. Menjalin hubungan kerjasama strategis dengan masyarakat, pemerintah, bisnis dan industri, serta sesama institusi pendidikan baik di dalam maupun luar negeri, secara berkesinambungan dengan menerapkan prinsip kesetaraan, kemitraan dan saling percaya.
    </string>
</resources>